# Основное

## Общие

* Грамотный ли код?
* Есть ли закомментированный код?
* Покрыта ли бизнес-логика тестами?
* Сделаны ли негативные тесты?
* Проходят ли автотесты удачно?
* Обрабатываются ли все ошибки?
* Вынесены ли строчки в константы?
* Не сломана ли целостность архитектуры?

## Корректность нейминга

* переменных
* функций
* классов
* констант
* зависимостей

## Миграции

* Корректность нейминга миграций
* Функция `safeDown` должна быть заполнена
* Должны быть написаны комментарии
* Обязательна к созданию колонка `is_active`
* Обязательна к созданию колонка `is_deleted`
* Обязательна к колонка `created_at`, `updated_at` - 
хранится в формате `Y-m-d H:i:s` либо unix `timestamp`
* Желательна к созданию таблица `position`
* Корректный нейминг индексов
* Обязательное создание индекса для колонки 
используемой в качестве ключа для  связки таблиц

## Корректность логики

* Не должно быть запросов на событие `afterFind`
* Не должно быть запросов в циклах
* Не должно быть операции присваивания в условиях
* По возможности, логики моделей и контроллеров должны быть 
разделены (толстая модель, тонкий контроллер), не желателен повторяющийся код, 
желательно использование событий, поведений, компонентов (провайдеров для laravel)
* Свести к минимуму нестрогое сравнение ( `===` вместо `==` )
* Свести к минимуму однобуквенные переменные
* Для **php7.1** и выше обязательное использование **type hinting**. 
Указание типа принимаемых и возвращаемых значений. 
Для **php7.4** и выше обязательно указание типа свойства объекта
* Использование однобуквенных переменных допускается 
только в циклах в качестве инкремента

## Yii2

* Желательно использование класса `ActiveForm`
* Желательно использование класса `ActiveQuery`
* Желательно использование `yii2 formater` вместо `date`

## Laravel

### Общие установки

* Именование моделей, классов и т.д. согласно стандартам (camel case);
* Прописывать в модели все доступные для нее связи с другими моделями;
* Если сущность используется, то ее нужно прописать в разде `use`;
* Не перегружать модель лишними функциями;
* При создании миграций, моделей и т.д использовать artisan-команды с ключами (пример `php artisan make:model ModelName -m`)
* Для валидации использовать `FormRequest` для каждого роута и прописывать его в качестве типа переменной к `request`
* Не использовать `$request->all()` при валидации, вместо него использовать `$request->validate()`. 
Проверят все данные, которые приходят от клиента.
* Прописывать тип возвращаемых значений и тип параметров для функций
* При использовании apiResource или resource в роутах прописывать `only` 
если не используются остальные типы запросов (`GET`, `POST`, и т.д)
* Ограничивать запрос на получаемые данные. Получать только те данные, которые используются. 
При запросе использовать `select()` с перечислением полей использовать жадную загрузку данных в запросе, 
если используются данные из других моделей

### Миграции

* Всегда заполнять функцию `down()` для отката миграции
* Прописывать связи между таблицами
* Для полей `string` использовать вторым параметром длину
* Для логических полей использовать `boolean`
* Использовать `nullable` для переменных, которые не обязательны к заполнению
* Использовать `BigIncriments` для поля `id`, вместо `incriments`
Аутентификация и дальнейшая обработка
* Использовать `auth()->id` место `Auth::user()->id`

## Корректность написания комментариев

Желательно писать комменты на:

* функции
* вьюхи
* классы
